[放負埋怨]點解身邊咁多人都可以隨手拎萬幾兩萬出黎用？

學生 冇穩定收入
交4皮幾學費 買iPhone 去歐遊 箍牙 考車牌
留學exchange...
好似個個人都可以直接從屋企人拎到筆錢出黎
做以上呢啲要洗好多錢嘅嘢
但我由細到大就連零用錢都係近乎冇
就算係中學嗰陣 啲同學返學放學有車接送 屋企有浴缸
放假諗睇咩戲好 暑假去邊度家庭旅行...
仲計劃埋中學畢業去歐美留學

箍牙由幼稚園講到依家廿歲人 都未箍到
大學學費要問親戚借住先 一係就借貸 比貴利息
等政府批咗grant先有得還

未升上大學之前已經感受到一啲差距
依家見得人多 發覺自己嘅出身同社經地位原來係咁低 應該連下中都冇

怪你老母囉

我都係咁
如果父母俾唔到你
只好靠自己畢業後努力賺錢

香港地唔使你挨餓己經係人權
衰極咪食老綜

你講果啲旅行 cool牙全部唔係必需品
係奢侈品來
要怪只可以怪你條命生得唔好

識幾個朋友同學屋企勁窮食老綜 靠自己讀大學脫貧

窮就注定眼界窄

你睇到既都係d物質需求

人地平時你睇唔到個陣

就提升緊內涵

你就埋怨埋d唔等使野

認同
只係想抱怨吓自己嘅前半生不如一般人咁多樂趣

cool牙我覺得好需要嚴重起上黎可以影響埋健康同外貌 唔好同我講個社會唔睇重外貌

因為家境富裕囉，好多人父母有樓有舖收租根本錢多到無掟駛

成世人都未試過嘅嘢 ff 吓有幾閒
唔代表我對形而上嘅嘢冇追求

因為你冇父幹

如你老豆係中產08年前買樓既，家陣根本輕鬆月供，人工仲受惠最低工資帶黎既通漲加左唔少

如果老豆老母係錫你關心你嘅
你就千祈唔好怨佢哋俾唔到好生活你
如果唔係佢哋會好唔開心架
賺到錢第一時間請佢哋飲餐茶
佢哋已經好開心

佢哋嘅心態不外乎係養兒放老
我由細到大都比佢哋兩個暗示大個靠我養
問我離婚之後跟邊個生活
每次對我好少少之後就會用呢啲問題掃我興

ff少陣

否則只會更唔開心

想要既野

自己努力追到幾多得幾多

因為正常家庭都有幾球儲蓄
怪就怪自己老豆老母拎去賭/唔返工

幾皮野都拎唔到出嚟係香港生活到？

我以前都係咁，永遠好多人地講到好基本既野，普通興趣班嗰啲都因為無錢所以做唔到。
大學時學費全部借，自己番pt搵下生活費，可以唱下k睇下戲但都係要計住咁去做，亦拎唔到萬幾蚊。旅行都係慳慳地自去到一兩次台灣。女仔中意扮靚，但出去電個髮都要計住計住，gel個甲都怕奢侈唔敢去。
而家出黎做野叫搵到下錢，人工絕對唔算多，但起碼叫鬆動。可以買下啲靚啲既護膚品化妝品、gel甲，食好西high下tea。多左去旅行去日本去歐遊、學潛水學滑雪，都仲有得儲。生活終於叫係過得好左開心左

樓上講得好岩，屋企人俾唔到既就唯有靠自己，加油啊樓主！

你樣靚, 又肯蝕底, 做 PTBF 都可以賺到錢架

其實我好少ff 呢啲嘢 只係今日心情差

無計

父母就當佢唱歌

重哦得幾耐?

連學費都攞唔出嘅父母真係唔死都冇用

你既“正常家庭”估計都係中產，家庭月入至少兩萬。
普通基層家庭月月清袋，點先儲到幾球

就算冇學歷
老豆做裝修/地盤都4-5皮
老母做飲食都2皮
唔係拎去賭點解會窮

家庭月入兩萬中咩產

裝修/地盤4-5萬
太興/譚仔都萬尾
點解會冇錢
唔係拎去賭？

就係等緊批嗰陣要問人借囉
貸款係由嗰啲所謂專為大專生而設嘅貸款
不過今年利息高過上年6%
唔係冇試過禁defer
就係唔知點解禁極都禁唔到defer 話資格不附合

渣中港車都3皮啦
再唔係的士/uber
唔係懶點會窮

*符

因為真係懶

咁點解會得萬4
咪懶 打散工 怪邊個

全職黎架 冇技能冇學歷 打死一份工 點會有議價能力

隔離Post有巴打分享咗一句莎士比亞的名言：「一直悔恨已逝去的不幸， 只會招致更多的不幸。」

希望對你有用

幾球又誇張咗

出黎做緊野都拎唔到萬幾兩萬出黎用

首先唔撚係個個番地盤都有四萬蚊，普通工人都係兩萬幾左右。
同埋如果一個去做飲食另一個留喺屋企湊仔/番啲濕鳩pt，家庭收入都係兩萬幾左右，咪又係基層。
不思進取（唔學技能，eg保安牌/地盤大工/裝修）就一定架啦，但唔一定關賭事囉

靠自己算啦，我都唔知d人邊到拎舊錢出來

Same
冇咪自已努力啲搵番番黎
以前未試過未感受過
唔會知而家嘅好，個人反而會知足啲
相反由細到大都有好多物質個啲
情感勁脆弱成日係ig story呻埋d冇關痛癢嘅嘢

十分認同
以前大學同學唔去exchange都要留筆錢cool牙

thx

你知唔知咩叫認命

你而家係間歇性復發 心有不甘

要鳩叫舒發同平伏

雖然你都係講乜駁乜架喇

加油啦

因為佢父母又懶又廢囉

利 我父親都係，50歲退休唔返工

佢父母係當時人就話唔怪得邊個。做仔無得撚既又未出到身，怪下個老豆老母好正常好多靠自己去爭取既人，其實內心都係有樓主呢類羨慕/妒忌心態先有咁大動力。志在呻完會唔會努力，定on99永遠都賴人姐

岩
諗返以前中學 聖誕新年暑假人地可以一家人去旅行係幾撚癲
一野洗十皮八皮
而家出黎做野 一年都冇十皮八皮可以洗

懶同廢一回事

有得改

最慘係短視 安於現在

同樓主差不多
綜緩單親家庭入到hku law 見識到身邊同學屋企差天共地
心入面超級唔好受
我自己賺生活費，諗緊點樣用少幾蚊既同時
佢地幾百都唔志在，出去食lunch 都二百起跳
同佢地social 真係會消費唔起

你遲下會發現 努力只係可以 加大m記唔使諗
生活根本無好過 怪政府 怪吸血鬼大業主啦

我打嗰少少嘢就可以俾你判斷到我係咩人？
情緒低落好平常 人人都有
我喺度一次過呻完個人舒服啲係應該要做嘢事
好過屈屈埋埋 懶係正能量咁
我真係極少極少會向其他人埋怨

樓主所講嘅嘢 我靠翻part time sem break全部都做到 自己懶姐

父母做邊行?
如果兩個都有工返 幾萬數好小數目咋喎

依家我出嚟做緊嘢咪問你拎家用囉，更冇動力做嘢
話養到你22歲要還嫁
日日喺屋企嘈你、管你、煩你

不知所謂

都係個句

加油囉你咁

我明白你呀樓主
平時幾有目標計劃都好
仲會有情緒低落既時候
又唔可以怪父母
又唔可以同朋友/女友呻
就變左自己屈屈埋埋咁多年

幾好eq 既人都需要宣洩下既

我都係咁，人地一睇你有冇箍牙就知有冇錢，而家做左野幾年先去箍

我比得夠

塞得住兩把口

返屋企耳根清靜

我都係咁🤓👍

大學生返u記 補習 cafe
都可以搵過萬
根本係樓主都懶
成家唔返工去怪個社會

單親你應該申請到full grant 再加接近成皮生活費
讀大學4年賺4萬

同你一樣
不過我覺得靠自己搵錢仲有滿足感

我有返part-time 旅行換手機呢D野我已經靠自己體驗左啦
除左留學exchange之外

唔好再係度鳩估啦各位

我幾時話過我冇返工啊屌你老母

咁留學exchange 點只萬幾兩萬 唔係我地嘅就唔係我地😂

頂你個肺樓上一班人係度幻想我冇返工唔認命係咩料

拎唔到獎學金exchange又怪邊個
讀書廢又想不勞而獲

同感，唔知點解身邊d人都好有錢
但自己好撚窮
不過唔緊要，靠自己揾
可能少，但用都用得心安理得
用老豆老母錢我會覺得自己好無用
大家加油

試過兩次都係ineligible 明明有MEET晒condition 我下次直接打去問算

full grant 加借3 萬4一年
但3000 唔夠一個月邊夠洗
結果出去又做pt,又要搞課外活動建立connection, cv, intern樣樣都係錢
當然唔夠錢去exchange 啦
其實都幾攰

之後讀postgrad (一定要讀先有牌）政府唔會再grant ,又再借多16萬
大學五年真係痛苦生活

我都係咁 靠自己啦
同埋提醒自己 養唔起唔好生仔

冇上進心

考完DSE之後 我去過一次咋 唔好咁啦
我買少幾多次手機先夠俾學費啊

幾萬儲蓄中咩產

考完dse都有半年時間返full time儲錢啦

好多人都係咁

加油啊

你老豆老母廢

我唔据到佢地話唔夠洗，先比幾千蚊佢哋吊命

明明兩件都有番啲濕鳩工，不思進取而以前又無比過啲咩我。睇落似不孝架啦，不過我覺得生得仔養大佢係天經地義。大左唔係仲食佢住佢，外國都無比家用呢套啦。
最重要又唔係真係咁錫我同關心我，永遠得把口講。一個仲要一直大男人對我超閪，咩都唔培養又想我有出色。大個出黎做野先黎扮慈父，心底就係想養兒防老。

不過我搬左出去住，佢哋知我唔洗靠佢哋，根本唔敢當住我面發作

正能量 留言支持

等政府grant loan個陣有得defer唔使比學費住架喎

半年時間full time酒店炒散都有十皮以上
樓主去南極睇企鵝定非洲睇動物大遷徙先會冇錢

其實過咗呢半年

我覺得搵錢已經唔再咁重要

夠生存夠用，有時滿足下小小物慾就ok

明白你點諗 但信我 培養返對金錢個睇法足以保佑你一生 最尾會賺番

4個月時間到啦 賺左2萬幾 去左次旅行都係唔夠俾

我返waiter, $48/hour 唔算多

我明明等緊批 都話我ineligible 下次會直接打去問

雖然我覺得你怪屋企窮都無可厚非，但關於咁大筆錢既野你之前都可以唔打去問、直接上學校office搞，而係禁唔到defer就由佢，會唔會太on9太唔志在

兩萬中乜嘢產，fg都有兩萬啦

搵份私補啦 分分鐘係你而家人工嘅2倍

其實供養到18歲我覺得就完成責任
大學就自己搞掂啦

唔好一番工就係咁買野消費補償自己，要更加慳黎投資，先有機會改變，到時番左工存唔到錢同你現況一樣咁慘。

TRUE ON9左 會再試

唔好太介意啲留言 知道你都係想呻下放下負
雖然我屋企經濟ok 但都會努力返part time儲錢
樓豬 要繼續加油～但建議可能再去少啲旅行...開始投資下吧

畢業後就唔同㗎啦

香港好多有錢人，仔女都屈到機入三大
如果你讀IVE, 冇讀上去出黎打工，就一樣見到好多窮撚係附近
冇撚計，靠自己挨落去，做另一個收成波
利申，三十歲前住公屋，未坐過飛機

咁你抵撚死啦
明知自己窮又要學人去旅行洗成兩萬蚊
去完就呻自己冇錢要借錢

窮就咪撚搞咁多嘢
接受自己係窮嘅現實

你自己搬出黎住 真係可以唔駛理佢地
佢地乖就獎勵下 唔乖就罰下

窮撚咪搞咁多野啦

真係睇人，我就係試過細個窮先知無儲蓄既慘況。會買野享受但都唔會過度，一邊生活好左一邊見儲蓄多左，真係好有安全感

多謝你
btw 自DSE Grad trip起 已經2年冇再去

樓主窮又要去旅行豪
2萬幾都唔夠
坐business class定住5星級酒店

屋企好浴缸好正常咋喎

洗左1萬咋 另外一萬自己用

無你咁窮
不過都係窮
細個拎書簿津貼
發覺無咩同學仔要拎
未夠十八歲屋企人就屌我讀咩書，出嚟做嘢
最後我自己借loan 讀上去
依家叫做專科餓唔死

屋企廢就算
但唔好俾佢地限制咗自己

仲有得歐遊考車牌咁好
即你都唔係窮啦，搵到洗到就算啦

yup特別係女人

冇錢學咩人洗一萬蚊去旅行

Agger 起碼學下投資 揀幾隻月供又得

4個月 除返開5千/月
又真係幾撚勤力

半年10皮你食咩大茶飯咁巴閉

慾望係無窮無盡嘅。

食麥記加大

其實好撚大機會 好撚多有錢既女都係3萬蚊過夜咋

唔好怪你老豆老母，
不如你試下將來你仔囡
可唔可以做到你講個堆野

寄生蟲

defer 唔到實有原因

你班人都幾MEAN
最好考完dse成個暑假拎去返工 直接開學啦

返份waiter就算 包伙食一個月先儲5千
自己咪又係唔上進
酒店炒散/私補/展覽散工
大把工可以返

我23歲先儲夠首期箍牙

其實係你屋企太窮 飲食業白紙都14k 啦

窮唔返工可以做咩

你都戇撚鳩
你老豆老母就概括曬所有人？
我老豆做裝修/地盤做撚咗三十年都無4-5皮

巴打父母對你好唔好

如果好都唔算太衰既，我身邊識人老豆老母窮到仆街仲要有精神病，成日唔番工 有時仲會發癲 以前真係拎刀出黎

人比人 比死人，自己盡力就好啦

我明

轉數太慢

唔係我歐遊考車牌 係同學
去左次日本

酒店/會所炒散
會展又有展覽要人
再自己搵私補有幾難？
再唔係做救生員都得啦

有冇諗過試下其他工？
教下小學生都有$70/hr (不過比佢地激死)
炒散人工更高

收嗲啦咁都推上熱門

有

好勁

我都係咁
好彩既係大學畢業之後揾到份唔錯既工
唔好睇死自己

睇黎你人生都幾成功 好努力下
介唔介意分享下你d心路靈程

無架
你問我點樣睇你講幾句就知你咩人

實際上你用字 表達同組織都曝露好多衰野

當你四個月儲左齊頭兩萬

除四再除8至10個鐘工時

當係返你講份48.蚊waiter

一個月返11至13日

咁有幾勤力呀

做裝修撚有四至五皮
做裝修好唔穩定
有時係得幾千蚊一萬都冇
好嗰時都有兩萬幾
但係從來都冇試過四五萬一個月咁多除非做紮鐵

唔係想放負
我同你一樣
屋企窮 屋企人仲姑寒
由細到大無零用錢 從來唔會有咩生日禮物 聖誕禮物等
新年都係封$20俾我
都係出黎做野靠自己賺錢去旅行
讀書我都係申請政府資助 再借loan
箍牙都係近呢幾年自己返工俾錢
仲有好多野都費時講
不過建議你箍啦 值既

oh 咁以後你顧自己就ok
到有多餘錢同精力嗰陣先照顧身邊嘅人啦

冇工開唔識渣的士？
等運到咩
消防員休息日都出去秘撈啦

同你差唔多情況
Undergrad有scholarship另外借左4皮去exchange
postgrad有full grant + subsidy
加埋intern 慳慳地都夠平日生活同少少social

我每月至少返廿日... 月入有8600到啦
我最後計返好似係2萬5

你係好仔嚟

is

really?

讀緊u定做緊野?

p牌手動俾正皮

大家加油

好勁呀
入到hku都贏一大班人啦仲要係law喎 人生一片光明啦下嘛 做律師應該好容易賺返啲錢？

雖然可能你啲同學好有錢
但係亦都有好多有錢嘅想入都入唔到
你已經跑贏咗好多家境畀你富裕嘅人
好佩服

月入10k 慳盡用5k得番5k
月入30k 洗盡10k 都重有20k
與其死慳死抵花錢落體驗同享受
倒不如用曬佢投資

巴打唔駛太灰
家境既野睇命水，冇得改
反而出到社會做野大家既起步點差唔多
肯努力既要跑贏其他人唔難
到時自信自然返黎

唔係，公屋已經冇
細間同舊私樓多數企缸
去睇下樓盤網就知

父幹真係冇得怨， 你努力上進都想自己下一代起跑線好d。 唯有自己努力唔好令下一代同你有一樣感慨

noted 命運係算自己改變

大把公屋居屋有啦

我老母個個月問我借錢
利申仲讀緊書返得一份pt

點都要儲個錢旁身嘅，唔係到時要應急錢先去頭痕就太遲

咁我真係唔好彩 浴缸唔怕會晒水費？

你咩人黎？？ 你一世成功人生？
讀書廢 拎唔到獎學金exchange唔緊要

問題係其他人都拎唔到獎學金，但因為人哋投胎投得好，出身有錢家庭。 就算佢畀我廢都好，佢有得去exchange我冇。

只係因為出身嘅唔同就要畀其他人更加努力，先可以得到同一樣嘅嘢。

抱怨一下有咩問題，人窮冇得揀
覺得你呢啲人就係冇錢之餘仲要不思進取 不求上進嘅死毒撚
仲衰過樓主 有咩資格笑人

Non mean 1.1%息，15年，貴？

佢借錢做咩先

唔係個個都有齊老豆老母

咁浴缸都可以有花灑嘅
怕嘥水咪用花灑囉

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂

Exchange係必要？
你不如話全港700萬人都要住山頂

唔打去問清楚？ 靠上網禁

我以前in到美國internship，冇錢買機票冇去

生到你眼界一鳩樣低賤
淨係睇到歐遊 iPhone

單親咪有咁嘅可能

人有我冇, 人冇我都冇, 個個條命都唔同, 我估我呢一世人可以發達嘅機會只有中六合彩頭獎

講公平？
女早熟易入band1
升中試男女同隊又公唔公平
接受現實啦
自己拎著數就得

大學有得defer你冇做又怪人
我yr1 defer學費去到4月先俾第一期學費

只不過中間要不停提供證明講學生資助未批

第一日出世?
世界係唔公平架啦

對非洲兒童黎講夠唔公平啦
人地飯都冇得食呀
都唔知你比黎做乜鳩

咁想要錢咪自己努力d搵錢囉

旅行係必要？
exchange係必要？
食好西係必要？
世界上好多嘢都唔係必要㗎喇
你咁講餐餐食白麵包都過到世啦
依家又唔係要啲咩好過份嘅要求，冇話要一千呎半山豪宅，冇話要中頭獎，只係想有啲小康家庭嘅生活咋喎。

同埋又唔係只係識得發夢嗰種， 樓主都有打工有讀大學嘗試改變自己 ，只不過係上嚟抱怨下啫，人人都會有呢一啲想法，你冇咩。

有冇考慮問親友借錢呢啲機會好難得

知衰 冇下次

點架條數

開頭又話兩萬幾 去旅行都唔夠用

一陣又話其實旅行用一萬 萬幾儲落自己使

咁究竟一開始夠唔夠架

你咁講 當你8600/月 都係17至22日

當返廿幾
全職都係返多5日 至少都萬1你都咁選擇去玩既 怪邊個

轉個頭又講一共25000

咁除開平均先6千2

你都幾搞笑

話你返得少 你又講maximum 賺幾多咁

實際你就9up d valuables 出黎扮慘

你呃自己好喇

係唔公平架，咁啲男仔都可以怨架。樓主而家有話要拎咩著數咩，呻下咋啵。
學你話齋，明知自己係男仔咪小學努力啲讀書囉，怪邊個

第一 我冇用晒暑假黎返工 4個月入面我只係返咗兩個幾月 每月收入8000咗右
2萬幾入面洗咗一萬旅行 邊度有唔明？

Dse後個假咁長儲得2萬幾唔係樓主懶？

返part time

唔同你講了
睇你啲comment都係嗰啲激進撚
指教下請問你又賺幾多錢 有幾成功

sorry lo 搵咗份垃圾工

樓主呻成咁無非想縮返入老母個閪等運到？

條友眼界好高架 將假期用晒黎打工
半年炒散賺十皮 十分充實

單親家庭好撚窮
老母長期病患
我出到嚟打緊2皮都無嘅工
屋企得老母所以要孭起頭家
不過好彩住公屋, 負擔少過讀書果陣嘅
係井底架啦係眼界狹窄架啦

hku？

不如唔好出世

只可以努力 屋企人比唔到你嗰啲你咪自己努力返兼職比自己囉

6月開始罷工全力抗爭

兩萬應該係陷家剷
兩老一女wor ching

唔可以否認有家底生活會舒服啲
不過如果你真係咁想生活好啲
其實有得讀好啲書申請獎學金

wow 介唔介意分享吓你之前嘅勵志人生？

你自己碌上去睇你自己講撚左d乜啦

你做緊d乜你明唔明

又有語癌 數口又唔好

咁你4個月返得兩個月工 重要唔返full
話你好撚勤9力又有幾撚mean呀

4個月加埋百鳩幾日 你想返40零日就cover .返80日開支

你又幾撚識諗

之後又要話唔夠錢fling

大數學家
我都唔知點8千幾加8千幾有兩萬5

大把搵錢機會
睇你肯唔肯做

part-time 有彈性時間 同埋我上面有講我有返warehouse....

靠自己做野搵錢啦，我夠想老豆係誠哥啦屌

要諗下計留個錢旁身

真係唔知幾時要臨時臨急需要筆

都唔係唔等使
提升内涵野有時都要錢

咁點解唔返哂呀?
咁點解要駛成皮去旅行呀？
dse有乜野咁犀利要grad trip呀
又要懶又要窮又要大洗

你知你老豆老母點解咁窮未?
又要懶又要窮又要大洗呀

好多層供完啦 仲輕鬆供

Cool牙重要咪自己做pt 賺錢cool
社會上一定有分靚啲同無咁靚既人架啦
你排牙你個樣生成點 其實同你與生俱來既社經地位一樣
你覺得樣重要 咁你會唔會你老豆老母無錢比你整容
可能佢地已經比左最好你 加油啊你
你覺得你父母不足，希望你未來做到你心目中理想既父母

唔理你講乜1撚999
返左乜工

你唔好spin d 自己講得唔清唔楚既野

總知 二萬五/4月個

話你懶 又有乜咁mean

年年都有dse黎做野知pt唔請
都返住全職先

換手機又好 儲定買laptop 都有

有d傻豬重比埋家用

你算d乜

有乜資格9叫窮

大使又唔諗

重話認左命

認左話命 dse4個月假 玩左7成

佢眼迷迷咁望住d物質野

吃喝玩樂常掛嘴邊

到佢有錢 簡咩野

好明顯唔係你講既提升內涵

千金難買少年窮
有好多人生經驗真係窮過先領悟到
你人生比起你班同學豐富好多
你可以憑自己努力由草根爬升到專業人士
同時間你班同學只係keep住社會階層/甚至跌咗
一定有過人之處

我體驗咗一次其實已經好滿足
自問日常我真係唔算大洗

講實抒發有咩問題？擺上網講有咩問題？傷害到其他人？散播歪理？

老土啲講句
連登嘅comment 樓主唔使擺係心上
呢到好多人 唔知係咪因為現實冇正常社交
乜嘢都似法庭審犯咁判斷你 語氣勁西或者好似呢個咁陰陽怪氣
而佢地嘅判斷 未必係正確

點解可以憑一個post就可以言之鑿鑿話樓主「間歇性復發」 唔知仲以為佢係你現實中嘅朋友 識咗你幾年 完全痴撚線
總之 呢到有一批人係玩膠 有一批係現實生活唔如意 藉批評其他人生活黎發洩 最緊要有判斷力 唔使比佢地拋到

內涵我已經培養緊 每日唔洗你教

努力工作，增值自己，把握機會，不要放棄

過來人

我每日都學緊新嘢 唔洗你教

祝樓主窮多三代

搵兩萬洗一萬 你自己揀

一萬夠我洗2個sem

以前我都同你一樣，窮到PK
唯有瘋狂做part time

啫係佢覺得自己懷才不遇全個假期搵得兩萬
佢覺得自己條命應該係嘆緊 唔應該挨窮
所以洗得一萬己經算好節制
希望有人可憐下佢

有無讀過marslow hierarchy of needs 呀
基本需求都發展唔到點向上呀
烚下烚下諗住自己好醒咁

窮撚講彈性？ work life bal?

月入兩萬如何可以中產

咁何猷君 同 鍾培生咪好慘一世都只係社會最上層

成個大學就係咁補習 諗返轉頭寧願nonmean借埋生活費 玩又多啲 過咗去就無

係 兩者一樣重要 我兩樣要晒

呢啲人畀佢去歐洲咪又係影埋啲景點相見到咩都嘩一餐影一餐 成個支那人咁

我都好窮,但係都出到去留到學
睇你把握到唔到機會
宜加0學費

樓主比啲鼓勵你
屋企得老母一個
咬過老綜

讀大學無問過老母拎錢洗
捱左4年

畢業fg 23k，第三年搵緊33K
唔係大富大貴，但生活算過得去

我一萬可以洗一年tim
但我拎獎學金 多幾萬可以洗
可以平exchange歐遊埋

不過你要work life balance就唔好諗呢啲
永遠都唔屬於你
又要懶又要怨

接受現實
係老豆老母個輩影響左你
唯有你之後出黎做野自己滿足返自己

真，我老母係賭鬼兼唔啱聽賭輸錢就拎刀出黎劈

因為人地老豆老母唔係工人階級打工囉
係資本家 小資 靠吸你地老豆老母血

暑假冇返工？我暑假返幾日就夠洗一年

住公屋都有浴缸

資本主義係咁嫁啦 弱肉強食

唔係人地有錢，而係你太窮

邊個陰陽怪氣
你睇哂先講

佢地嘅判斷 未必係正確

首先佢講既野都難分真假

每個留言打倒前一個留言

我亦都唔係話認命係好事

講就話認左命 又唔努力

話佢懶又底賴

不如你話我地講錯佢d乜啦

邊個拋佢呀

條路自己簡 仆街唔好喊

咁上得黎講 無問題又邊有人屌

重要唔比人屌

出少句聲當幫忙啦

講真 你做啲藍領工或早普通寫字樓工 政府工又好

你嘅角色唔起眼其實對你人生冇咩影響

除非你做sales 你番既工想博升職
又要成日見人 見客

都係嗰句冇錢無能力就唔好奢望太多嘢

邊行

我好想send 呢個post 比我個藍絲仆街窮撚老母已經斷左來往
大學個段時間真係成日都諗呢啲野
實習一蚊都無得收唔幫我申請grant loan 仲cut 錢
好彩而家有份人工都ok 既工 有好多人都係咁，你唔孤單架，大個左就對自己好d 啦

block 左個乜撚野望海個傻撚啦 唔洗覆我 中二病白痴仔

咩工咁好搵

因為休命生得冇人地咁好

唔會 Block佢 我當睇馬騮

冇乜讀書又不學無術既父母
去到5 60歲幾萬蚊都拎唔出
香港大把

資產得三個獲取方法
繼承 結婚 創造
冇老豆老母就靠自己或者搵個富婆
希望你下一代可以通過繼承獲取

爛賭鬼五六十幾百幾十都要問仔女

而家譚仔阿姐full time 都成2皮啦

唉cool牙都借 遲啲cool唔差得遠啊 無事既 捱過就好 加油

馬嬲學人話睇馬嬲

總知就加油啦

條友仲要話係家庭月入 笑撚死我

有啲題外話想問你
其實你一路睇呢個post
一路打字回覆
係咪激動到心跳加速，打字嘅手狂震？

呢種煩惱真係細路仔會有嘅，當你擁有呢啲之後，根本好普通，可有可冇
每個人都係唔同階段，錢夠用就好

其實唔問到出口反而做仔女會自動波孝順佢哋
問到出口嗰啲老豆老母真係掃興加倒米
即刻唔想理佢哋

千金難買少年窮真係唔係咁解
好多時係講緊種心態
吹到窮人人生會豐富好多
我真係差d隔夜飯都噴撚埋出黎
兒登真係好撚癲 多謝提供笑話一則

我對蠢人過敏現實世界失敗者上黎踩人拎存在感

姐係林作咁
又話大狀揾好少 會比老母笑咁
人地個個笑佢on9仔咁
咁係幸福定唔幸福？
我分唔到

分化狗 拉

返住工打 係慢d
無啵唔好意思

應該係張電腦凳上面跳上跳落好撚激心

叔叔我80年代老豆都搵5萬幾

好唔努力喎

我舊時都係比人屌醒

咁都叫mean我無野講

幸福 想做就做 唔想做就唔做 你地得唔得

馬嬲

一個post睇到連登幾多垃圾埋怨撚
你話你日日返兩份工死慳死抵為左養垃圾父母還賭債就話姐
攞哂d錢去旅行，返兩個月工抖兩個月，然後冇得cool牙就喺度怨
仲要一班人喺度話人mean
mean乜野，你覺得佢好慘係因為你自己都係咁
又要懶又要窮又要享受
同個band3仔一個禮拜溫一日書然後怨入唔到大學有乜分別

你未醒

曾幾何時我都係咁諗
上年exchange 屋企冇能力俾錢我去
咪努力翻intern 努力讀書拎scholarship
最後成個exchange靠scholarship就夠洗費
見識完翻嚟 覺得以前嘅我眼光好狹窄
呢個世界有好多嘢 比錢更加重要 最緊要係唔好睇少自己

明白嘅, 利申由細咩都靠自己
買電話靠食包唔拎零用錢以外的錢
旅行都係自己翻工賺去玩
成世仔第一次坐飛機就係翻完暑期工十八歲去gradtrip
父母要維生都好辛苦唔敢求luxury items
唔讀大學去翻工幫補家計再供自己讀part-time
sorry上左熱門要拉一拉

出黎做野就會好好多，唔洗咁介意

咪講緊努力向上流個心態
自己儲錢買樓，同老豆一炮過買樓比你個感覺都唔同啦
講到好似我吹奏窮人生活舒服過人
咁既然都係窮人出生，正面D睇推動自己努力唔好？

嗰陣自己一個 第一次去旅行 第一次坐飛機 係我人生中最有意義嘅事情 呢一萬洗得超值

係呀馬嬲

一齊加油

其實怨老豆老母廢，但自己係廢人既事實都唔接受
咪又係老豆老母既繼承

好撚怕你呢挺人
終日自怨自艾放負,
怪daddy mammy無富養,
怪社會畸形,
但從來唔會怪自已垃圾,無能

淨係識妒忌有富爸爸同學
但又唔見你同窮同學比較下,取暖知足下

譚仔牙嬸都好過你

唔係有得借non means ?

奴隸就係奴隸

因為喺我識嘅人入面 我係最窮
怨埋今次

same here, 但畢業之後活得幾精彩

你鐘意點洗錢係你自由
你覺得值唔值係你既事
不過你得一想二呢，又要搭飛機又要cool牙又要點點點
又要不勞而獲，又要懶又要窮但又要乜都有咪on9囉
一句講哂咪又係發白日夢囉
最好一出世就係二世祖
然後185cm up唔駛做gym都勁大隻勁靚仔
iq 160所有野一學就識一睇就明

同樓主差唔多
人哋sem break就去旅行
我就不停返工揾錢
人哋day off可以喺屋企抖下
我連嗰一日day off都唔想蝕攞埋去返工
完全唔畀自己抖
想要咩都只可以靠自己返工賺錢買
冇計啦鬼叫你窮咩
窮咪唯有自己努力啲

Cool牙係好重要，本身天生倒及，屋企人冇俾錢我整，自己一路讀大學一路返part-time儲錢，sem break嘅時候幾乎日日都喺度返工， 早排終於畀晒四萬幾蚊，而家已經cool左大半年。
如果冇人唔可以俾你依靠，咁就唯有靠自己，加油💪🏻

不勞而獲？除咗學費資助
講到去旅行啲錢係人哋俾我嘅咁
我圈子入面嘅人大多數住公屋
但人住公屋我住公屋 都算係橫向比較

咁講

樓主生得窮

眼界窄都正常

牙生得衰一定要箍 箍靚啲牙個人帶自信d
屋企無錢就自己勸力d做野搵錢慢慢供
好多人都係咁捱加油

咁你d cool牙錢想喺邊到黎呀？
你諗住自己俾既點解唔返工呀？

呻下無問題
但自己要睇得開d 唔好受老豆老母影響啦
捱下就會過
無錢都可以upgrade 自己
出黎返工有私己錢會開心好多
或者努力啲拎船去exchange啦 返咁多part time 其實係浪費時間

月入兩萬叫中產？你係咪戇鳩

依家咁大個人緊係自己俾啦
就黎有得cool 架啦 多謝關心

咁你既然一直都諗住自食其力
咁你怨乜野?開post做乜?你老豆老母窮關你乜事?
你唔係諗住不勞而獲靠兩老掛

點會唔關我事 直接影響緊我嘅成長經歷架喎
我開個post 呻吓關你咩事 洗唔洗問你批准
I work my ass off just to keep up with a normal living standard. not u damn businesses

無錢點唔返pt?

生活費咪借loan/攞獎學金..
大學時間咁寶貴 返咁多工做乜
Intern又唔同

睇吓窮成點啦 有啲人係唔返工就無生活費嘛
甚至乎要幫屋企人還債

岩呀所以咪成個窮人mindset乜都怨囉
自己永遠冇錯，錯永遠都係社會既錯
返兩個月抖兩個月叫work your ass off
笑死

唔關我事呀
但我喺度留言都唔需要你批准喎

btw 乜野叫not u damn business
you 同 your識唔識分

睇完，驚左驚
以為自己出Post

以前中化有讀殷海光既人生的意義都有類似說法
唔知依家DSE仲有冇

冇理由 如果真係窮嘅 學費有批全額 又有得借 點解仲會問親戚借錢

以前識得人真係全額批
真係聽到都覺得辛苦

基本需求都自給自足唔到你好去死啦
下下唸住天跌野落來比來
攤大手板問daddy mammy 攞咩
仲要學人抛書包你醜唔醜

窮l唔係借一厘嘅咩

自己搵囉
但其實銀行無返10萬現金真心唔掂

之前突然入轉私院
屌，扣晒公司醫保同自己醫保都要嘔10萬蚊出嚟。如果無積蓄真係好陰公

唔講我以為無iphone 唔歐遊 唔cool牙會死咁

定原來呢d野跌撚左落底變左bread and butter

自己得一想二 有unrealistic thoughts/ goals
想越級拎獎

味話佢心態唔岩囉 咁先發展唔到囉好無

重話認左命

咁就好心let go the past
明明就未釋懷

個頭話none of your damn business
但又要話你知 works his/her asso ff for so called normal living

bacis living standard我就知

normal 同abnormal 就一把尺黎既姐

Typo

因為我知旅行呢啲嘢係唔只basic
我仲未去到餓死營養不良
當好多人有你冇嘅時候你冇會不自覺地咁諗

我已經靠自己逐漸滿足到架啦
我呻嘅都係考完dse前後嘅事 2年前到啦
學會自立之後 依家過得都好好架啦

我記得以前defer好撚麻煩
又話要見社工又要睇屋企人糧單
學資處又做野慢
最後死慳爛慳嘔到條數出黎

而家出黎做野覺得隨手拎一兩萬好閒
學下投資每個月又多筆錢用

因為返倉真係好撚辛苦 原諒我 做完之後頹咗一排

你未盡力去追求更好新活

十分認同 收到

入唔到咪去外國
easy

唔知啦
但學野真係好柒貴

咪撚打飛機啦死窮撚
你對窮父母既努力係努力
人地對小康/中產父母既努力就唔係努力？
人地可能80、90年代想有瓦遮頭買左層樓
辛辛苦苦供晒，層樓轉名俾個仔，
人地就唔係努力？

老老豆豆樓主喺咪以為有錢人家啲仔女都唔使做呀？小弟屋企中產，老竇老母由我入大學起一蚊零用錢都冇俾個我，每次想買嘢或者去旅行都係自己返part-time賺返嚟，一星期反七日做好時間管理，根本你都可以過到好似你同學咁嘅生活。冇咪努力去做囉，後天一定追得上

窮有窮嘅生活，幾時都係一句量力而為啦！

去唔到外地旅行，咪喺香港四周圍行山囉，風景都唔知幾靚又交通方便！

要食正嘢，街邊拮串魚蛋食都係風味嚟

買電話喎，貴嘅iphone一定好咩？ 根本好多人用電話都只用少部份function,而且部機用到咁上下年期咪又係要換機！

仲有呀，你而家窮啫，日後你出嚟做嘢搵錢係可以慢慢改善生活。 當有一日你身上嘅錢令你唔洗個個月擔心無錢用，又有錢可以鍾意點用就點用，嗰種開心程度只有捱過窮嘅人至會明。

因為呢類窮人會更知足，更識為自己理財/打算。

比心機讀書啦，唔好諗咁多嘞！
你一日仲讀緊書，根本唔洗諗你點可以改變到現時面對緊嘅經濟難關，係未？

咁又唔會 我返過苦力工真係遇過啲中產同事
做嘢好快手又勤力
不過係有啲葡萄佢兒時嘅經歷

冇錯 專心於當下 靠自己改變

我就係一個sample,雖然而家打緊工唔會發達，但都叫做隨時可以買到自己想買嘅嘢，又唔會洗突咗要問人借吖！

我可以口響咁講，我從無洗突過，仲要個個月有錢剩。 衰啲講一句，就算失業幾年，我都唔洗擔心點過生活

身同感受
屋企唔有錢 仲要已經好老（我媽咪生我嗰陣時高齡
由細到大冇攞綜援 爸爸媽媽做基層工作
令到我好細個已經好想賺錢
中學到依加大學都不停返part-time
儲埋差唔多十萬 諗住可以自己供自己讀碩士

但係啲朋友約我去旅行 我都好唔捨得咁樣話
可唔可以去台灣...平啲

點解人生咁苦

exchange兩萬好扺啦wo

根本由個仔一出世開始月儲700幾就夠俾四年學費
咁都俾唔出都幾廢

咁你講到咁無錢
要借貴少少利息既錢交住學費先
梗係打去問／甚至親自去問啦

（放負）因為人地屋企小康或好有錢 有樓收租或者係做生意
根本唔需要佢比家用 我大學有friend fg 個陣份工得13k
佢父母就驚佢唔夠錢洗 每個月仲比3-5k佢用
我自己fg 份工都係13.5k 我父母就要我比3.5k 家用
算啦 自己父母冇得改 唯有個目標係自己將來唔好因為咁比仔女埋怨
我都知好困難 但我地仲年輕 仲有時間可以改變自己

噏乜鳩呀
唔識字呀？
咩努唔努力呀？
我講緊自己揾自己用感覺良好咋喎
幾時有講過老豆老母有錯
唔用老豆老母錢都唔得？

定係講中你呢d二世祖心態
唔抵得人有能力自給自足
咁大個人仲要攤大手板問老豆老母攞錢？

因為窮人未變有錢之前，

最好唔好生仔。

大把出身私樓既一樣自己搵自己洗
只不過人地搵完錢
連家用都唔洗交

冇計 所以窮生仔真係會仆街
但咁講 雖然細個果陣生活質素係冇咁高 但大個左自己搵自己洗 你會更開心

Sem break肯打工 平時翻下pt都有錢駛啦 懶仲好意思賴父母？

冇借，結果後悔咗十幾年

佢以為仲係十年前
而家中產月薪起碼要4至5萬啩

唔好難過 我都係咁
我部iPhone 26歲箍牙 第一次去歐洲
所有錢都係我畢業後自己做野儲返黎先做到
靠自己既感覺一樣開心
仲更識得珍惜

認同 如果屋企真係多債 又要好大負擔真係應該同情
但懶撚好心收皮

你不如問下點解有個有錢老豆

咪撚扮鬼妹啦公屋閪
好撚肉酸